撒瑪利亞防止自殺會：去年全港有993人輕生

香港撒瑪利亞防止自殺會引述死因庭報告指，去年全港有993人輕生，較2018年增加38宗，男性佔6成半。以年齡群組計算，60歲或以上人士的輕生比率最高，與以往一樣。

總幹事曾展國表示，去年自殺數字輕微上升，死因庭沒有解釋背後的原因，因此難以作出評估，但他指，長者在最後生命階段面對特別大的危機，男性亦偏向裝強，可能未有及時找幫助，容易「爆煲」輕生。

曾展國提到，去年3月至12月，熱線中心收到929宗求助是與社會事件有關，由10歲至70歲都有，少部分有低至高危的自殺危機，大部分只是情緒受社會事件影響，網上聊天求助亦有97宗。

被問到本港失業率上升的影響，曾展國表示，不敢說經濟對自殺有多大影響，但過往沙士時，經濟嚴重下滑，對自殺數字有影響。

另外，該會去年共接獲近1萬3千宗求助，較前年減少4%，當中50至59歲求助者相對最多，佔總數近2成，9歲以下求助者有12人。

被自殺

又維穩

香港撒瑪利亞防止自殺會公布2019年自殺統計數字，去年經死因裁判法庭報告的自殺個案共有993宗，較前年上升38宗，升幅約4%，即每10萬人中有13.25人因自殺身亡。

不過，993宗個案中有33宗是「不能確定是意外或蓄意傷害」，13宗為「溺斃」，12宗是「服毒」。而能夠確定死因個案中，超過一半是從高處墮下，其次是吊死，佔約20%，燒炭則排第三位，有13%。

被殺當自殺

法醫都係呢個暴政幫兇

應予以制裁

手足
黑警死全家